---
title: "جلسه ۱۱۹"
description: "inkscape برای طراحان گرافیک"
date: "1396-07-24"
author: "وجیهه نیکخواه"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster119.jpg"
---
[![poster119](../../img/posters/poster119.jpg)](../../img/poster119.jpg)

جلسه صد و نوزدهم شیرازلاگ با ارائه محسن نظام الملکی در دانشگاه زند برگزار شد. وی در این جلسه به معرفی نرم افزاری حرفه ای برای طراحان گرافیک پرداخت. این نرم افزار که [inkscape](https://inkscape.org/en/) نام دارد، ابزاری آزاد و اوپن سورس است که می تواند جایگزین بسیار خوبی برای نرم افزارهای انحصاری مانند illustrator یا  corelDRAW شود. 

نرم افزار inkscape ابزاری با کیفیت وکتوری (svg) است که کاملا آزاد و متن باز می باشد. inkscape هم اکنون در صنعت وب برای طراحی گستره زیادی از نیازها، مانند نگاره، آیکون، لوگو، دیاگرام، نقشه، وبسایت و ... استفاده می شود و یادگیری آن نیز ساده و آسان است.
